<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>aankhepoetry</title>
    <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe" />
    <updated>2025-07-03T20:43:48+05:30</updated>
    <author>
        <name>Aankhe</name>
    </author>
    <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe</id>

    <entry>
        <title>जायका रेस्टोरेंट</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/jaaykaa-resttorentt.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/jaaykaa-resttorentt.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/43/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_35_06-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="कहानियाँ"/>

        <updated>2025-07-02T23:34:17+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/43/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_35_06-PM.png" alt="" />
                    गहरी रात, झपकती रेडलाइट, ऊंची जमीन और निचली सतह के बीच में से एक सड़क गुजरती है। यह इलाका शांत&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/43/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_35_06-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p dir="ltr">गहरी रात, झपकती रेडलाइट, ऊंची जमीन और निचली सतह के बीच में से एक सड़क गुजरती है। यह इलाका शांत नहीं मगर यहां गाड़ियों से ज्यादा पक्षियों की चहचहाहट है। आधे से थोड़ा कम चांद, जरूरत से थोड़े ज्यादा बादल और हल्की गीली मिट्टी की महक के सिवा अगर कुछ गौर फरमाने लायक है तो सड़क के किनारे बना एक ढाबा – जायका रेस्टोरेंट।</p>
<p dir="ltr">"यार कल से फिर क्लास चालू और माथापच्ची शुरू। वही सुबह जल्दी उठो, आधी नींद में क्लास जाओ। किसी तरह हफ्ता निकालो–"</p>
<p dir="ltr">"क्या बे रंडीरोना करता है। चुप रह ना थोड़ा सा, शांति चाहिए मेरेको अभी। ये मनीष भाई भी पता नहीं कितना टाइम लगाते है खाना बनाने में।"</p>
<p dir="ltr">रेस्टोरेंट की उपाधि वाले इस ढाबे में मुश्किल से पांच टेबल थी, जिसमें से तीन बाहर और दो एक कमरे में लगी हुई। खैर इसे कमरा भी नहीं कहे तो बेहतर है। जितनी कलाकारी इसकी दीवारों पर यहां आने वाले नशेड़ियों ने की है, अजंता एलोरा की गुफाएं भी शर्म से खुद को बंद करदे।</p>
<p dir="ltr">"अच्छा वो नयन का क्या हुआ? बोला था कोई काम निपटा के आ रहा है।"</p>
<p dir="ltr">"चाटू साला। संडे को भी प्रोफ़ेसर की चाँटेगा। गया होगा उसी के घर काम के बहाने।...भई,<br>इस जमाने को कहां कदर है,<br>मुरझाते अफसानों की,<br>इन्हें तो पसंद है खुशबू,<br>खिलते हुए बागानों की।"</p>
<p dir="ltr">"वाह वाह क्या बात! क्या बात! हल्की सी दारू तेरे अंदर का शायर जगा देती है आरव।"</p>
<p dir="ltr">"हैना। अब दारू ने तो शायर जगा दिया, जो भूख लगी हुई है वो मनीष भाई मिटा दे तो कमाल हो जाए, नहीं? क्यों मनीष भाई?"</p>
<p dir="ltr">आरव सुनकर ऐसा लगता है कि किसी अमीर बाप की बिगड़ी औलाद होगा, और उसका साथी? वह सीधा दोस्त जिसे दुनिया की ज्यादा समझ नहीं है। नयन के बारे में कुछ कहना अभी सही नहीं, जो किरदार भूमिका में है ही नहीं, उसपर कैसी टिप्पणी!</p>
<p dir="ltr">मनीष भाई के नाम पे चलने वाला ये ढाबा केवल इसलिए मशहूर है क्योंकि इसके पास में ही एक सरकारी कॉलेज है। वहां के बच्चे, बेचारे मेस के सड़े खाने से परेशान होकर अक्सर शाम को यहां बिखर जाते है। यही कारण है कि इस ढाबे में हर चीज दुगुनी कीमत पर मिलती है, चाहे सब्जी हो या दारु। मगर एक चीज मुफ्त मिलती है – कहानी। बस वही लेने आया हूं।</p>
<p dir="ltr">"ये लीजिए क्लब सैंडविच और पेरी पेरी फ्रेंच फ्राइज, विनीत भाई आपका बर्गर बस दो मिनट में आया।" </p>
<p dir="ltr">"हां हां आराम से, मैं आरव का सैंडविच चखता हूं तब तक।"</p>
<p dir="ltr">"अबे ए! ये फ्रेंच फ्राइज खा ले। सैंडविच का पैसा शेयरिंग में नहीं है तो शेयरिंग भी नहीं होगी।" ये कहकर आरव ने सैंडविच दबोच लिया। फ्रेंच फ्राइज के प्लेट भी थोड़ी ही देर में खाली हो गई। बर्गर तो नहीं आया पर उससे पहले नयन आ गया।"</p>
<p dir="ltr">"क्या सालों? मेरे लिए कुछ मंगाया के नहीं।"</p>
<p dir="ltr">"पानी मंगाया है। चाट चाट के थक गए होगे।"</p>
<p dir="ltr">"क्या यार आरव, आज तो कुछ काम की ही खबर लाया हूं तुम लोग के लिए।"</p>
<p dir="ltr">"क्या?" विनीत ने पूछा। नयन ने अपने दोनों हाथ टेबल पर रखे और झुककर कहने लगा,</p>
<p dir="ltr">"कल अपना सरप्राइस टेस्ट है।"</p>
<p dir="ltr">"जाने अवे झांटू, हम ही मिले है क्या तुझे सुबह से।"</p>
<p dir="ltr">"आरव सच्ची यार! मैं दोपहर को जब सर के केबिन में था, वे मुझे कुछ फाइलें थमा के कोई मीटिंग को चले गए, मैं सारी फाइल्स जमा रहा था कि तब मेरी नजर उनके लैपटॉप पर पड़ी।"</p>
<p dir="ltr">आरव के चेहरे के तेवर अब बदल चुके थे। उसके हाथ में व्हिस्की की ग्लास बस हवा में थमी हुई थी और उसकी आँखें नयन पर टिकी हुई। विनीत तो इस सब में अपना बर्गर भी भूल चुका था।</p>
<p dir="ltr">"उनके लैपटॉप पर वर्ड फाइल खुली थी। उसमें दो सवाल पूरे थे और एक अधूरा। उसकी हेडिंग थी सरप्राइस टेस्ट और क्लास का बैच, हमारा वाला।" आरव का हाथ अब कांप रहा है। विनीत चौंका हुआ नयन को देख रहा है मगर भूखा होने के कारण उसकी उंगलियां फ्रेंच फ्राइज की प्लेट में बचे सॉस को चाँटने में लगी है, जिसका उसे अंदाजा भी नहीं है।</p>
<p dir="ltr">"उसपे मार्क्स लिखे थे पंद्रह और तारीख थी...कल की।"</p>
<p dir="ltr">"हारामखोर प्रोफ़ेसर!" आरव ने व्हिस्की की ग्लास जमीन पर फेंक दी।</p>
<p dir="ltr">"साला दो दिन पहले क्लास में बोला था <em>‘इस बार वाला टेस्ट मैं बता कर लूंगा’</em>। मुझे तब भी लगा था कि यह काटेगा।" पास में मनीष भाई आए और नीचे बिखरा कांच समेटने लगे। विनीत वैसे आरव की तरफ से सॉरी बोलना चाहता था पर उसका बर्गर अभी तक आया नहीं था इसलिए बस आँखें छोटी करके घूरता रहा। इतने में आरव बोला,</p>
<p dir="ltr">"अबे पर तू दो सवाल तो देखा न, उतना तो बता दें, काम होजाएगा।"</p>
<p dir="ltr">"पागल है क्या इतना ध्यान से थोड़ी देखा था मैंने।" नयन आंख चुराते हुए बोला। आरव ने उठकर उसकी कॉलर पकड़ ली।</p>
<p dir="ltr">"कुत्ते..वर्ड की फाइल देखा, कितने सवाल है वह देखा, हेडिंग, तारीख, बैच सब देखा, क्या सवाल है वो नहीं देखा?"</p>
<p dir="ltr">"मैं चीटिंग नहीं करता।" नयन ने घबराते हुए कहां।</p>
<p dir="ltr">"इसकी मां का–" आरव एक घूंसा तो मार ही देता पर विनीत बीच में आगया।</p>
<p dir="ltr">"छोड़ न यार आरव। पूरी रात पड़ी है अभी, तैयारी तो कर लेंगे। तीनों साथ बैठेंगे तो हो जाएगा।"</p>
<p dir="ltr">यह सुनकर नयन बोला "तुम दोनों करो, मेरा होगया।"</p>
<p dir="ltr">"कब किया?"</p>
<p dir="ltr">"दोपहर से वही कर रहा था।"</p>
<p dir="ltr">अब तो थोड़ा गुस्सा विनीत को भी आने लगा। वह बोला, "तुझे अगर दोपहर से पता है तो हमे बता नहीं सकता था? ऐसे क्या करता है नयन।" </p>
<p dir="ltr">विनित आरव की तरफ मुड़ा की कहीं वो फिर लड़ने पर न आजाएं मगर इस बार आरव ने कुछ नहीं कहां। क्योंकि आरव तो दूसरा ग्लास टिकाने में लगा था, जो मनीष भाई लेकर आए ही थे। विनीत अब भी बस उन्हें घूरता रहा। इतने में नयन बोला,</p>
<p dir="ltr">"मनीष भाई मेरा भी ऑर्डर लेते जाओ। विनीत क्या मंगाऊ, बर्गर के सैंडविच?"</p>
<p dir="ltr">"बर्गर तो मत ही मंगा।" विनीत ने मनीष भाई को देखते हुए कहां। इसके बाद कुछ देर तक माहौल शांत रहा, दोनों का खाना भी आगया। लेकिन फिर अचानक आरव रोने लगा।</p>
<p dir="ltr">"साला ऐसा क्या गलत किया बे मैं, जो ये सब देखना पड़ रहा है।" विनीत ने पहले टेबल पे देखा, दो ग्लास खाली पड़ी थी। फिर उसके लटकते हाथों को देखा, एक ग्लास आधी भरी हुई थी।</p>
<p dir="ltr">"घर बड़ी प्यारी जगह होती है दोस्तों, वहां न कामिना प्रोफेसर होता है, जो बच्चों की मारने पे तुला हो, और न ही कमिना दोस्त होता है, जो अपने ही दोस्तों से इतनी जरूरी बात छुपाए। वहां तो बस मां का प्यार होता है।" ये कहते हुए जितना आरव रो रहा था, इतनी उसने पी भी नहीं थी। विनीत नयन की तरफ झुका और बोला,</p>
<p dir="ltr">"यह तो टल्ली हो गया। मेरे मदद कर इसे अंदर लेजाने में। गार्ड को पता नहीं चलना चाहिए।"</p>
<p dir="ltr">"कल के इसके टेस्ट का क्या?"</p>
<p dir="ltr">"यह तुझे अब सूझ रहा है, पहले बताना चाहिए था न। कोई नहीं अब, सुबह फटाफट चैट–जीपीटी में देख कर पढ़लेंगा। ए.आई. कौनसे सवाल आ सकते है और उनके जवाब क्या है, दोनों बता देता है। पिछली बार भी इसने यही किया था।"</p>
<p dir="ltr">"माफ करना यार, कल ही टेस्ट है इस टेंशन में मैं बताना भूल गया। मैंने तो अभी तक आशी को भी नहीं बताया।"</p>
<p dir="ltr">"अच्छा किया प्रभु, बस अगली बार से ध्यान रखना। अब चले?"</p>
<p dir="ltr">"हां हां" नयन ने कहां और दोनों गिरते पड़ते आरव को अपने कंधों पर टिका कर चल दिए। मनीष भाई ने हिसाब खाते में लिख दिया और बाकि टेबल्स में उलझ गए। मेरे साथ भी कुछ ऐसा ही हुआ। मगर यहां हर टेबल की कहानी कुछ ज्यादा अलग नहीं है। कुल पांच ही तो है। हर टेबल पर कोई आरव है, कोई नयन है तो कोई विनीत, बस नाम अलग है। इनमें कुछ बच्चे है, जो अपनी इच्छा से यहां पढ़ने आए थे, कुछ है जो बाप की मर्जी से, मगर किसी को भी वो नहीं मिल रहा जो चाहिए – वजूद। कॉलेज में पढ़ाई के नाम पर केवल तारीखें है, मदद के बजाय शक है, और मजबूरी के कारण तलब, अब वह दारू हो चाहे बीड़ी।</p>
<p dir="ltr">लगभग सारी कॉलेजों का यहीं हाल है। पढ़ाई का मतलब क्या और क्यों है, इससे अब किसीको फर्क नहीं पड़ता। प्रोफेसर यह सोचता रहता कि इतना पढ़ लिख कर भी कुछ कमा नहीं पाता, बच्चा यह सोचता रहता है कि बड़े नाम के कॉलेज में भी प्रोफेसर ढंग से नहीं पढ़ाता। अब ए.आई. के आजाने से बस काम निपटाना आसान होगया है, समझना नहीं। कमाल हैना, आज मशीन को इंसान बनाने की इस दौड़ में इंसान मशीन बनता चला जा रहा है।</p>
<p dir="ltr">मेरा ध्यान इन्हीं सब बातों में था जब मनीष भाई मेरे पास आए और मुझे कंधे पर झटका देकर पूछे,</p>
<p dir="ltr">"भाईसाब, आप कुछ लेंगे भी?"</p>
<p dir="ltr">"नहीं मेरा होगया। स्वाद अच्छा था।"</p>
<p dir="ltr">"किसका? पानी का?" हंसते हुए बोले।</p>
<p dir="ltr">"नहीं नहीं, कहानी का।" कहकर में चल दिया।</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>आखिरी यकीन</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/aakhirii-ykiin.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/aakhirii-ykiin.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/42/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_37_46-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="कहानियाँ"/>

        <updated>2025-07-02T23:14:35+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/42/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_37_46-PM.png" alt="" />
                    "हां, थोड़ी दिक्कत तो है।" राघव ने आरव से कहां। थोड़ी दिक्कत तो थी। तभी तो फैक्ट्री में काम करने&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/42/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_37_46-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p dir="ltr">"हां, थोड़ी दिक्कत तो है।" राघव ने आरव से कहां। थोड़ी दिक्कत तो थी। तभी तो फैक्ट्री में काम करने वाले दो लड़के, सड़क किनारे बैठकर, बीड़ी पीते हुए इसके बारे में इतना गहन विचार कर रहे थे।</p>
<p dir="ltr">"देखा, जब तक हम हमारे दिमाग से यह भगवान या मसीहा वाली सोच का कीड़ा नहीं निकाल लेते तब तक मेहनत का फल गलत हाथों में पड़ता रहेगा।" आरव ने कहा।</p>
<p dir="ltr">"मैं तेरी बात को नकार नहीं रहा। मैं मानता हूं कि हमारे देश में सबसे कम खाना उसे ही नसीब होता है जो खेत जोतता है पर क्या यह इंसान होने का मूल तत्व नहीं?" राघव आरव की तरफ मुड़ा, अपना चश्मा सीधा किया और गंभीरता से कहने लगा "हम किसी जिंदा या मुर्दा व्यक्ति, किसी खोज, किसी चीज या बस किसी याद को भगवान बना देते है क्योंकि वे हमें कहीं न कहीं छू जाती है। वह हमें इंसान होना महसूस कराती है।"</p>
<p dir="ltr">"पर तू कैसे कह सकता है कि यह तथ्य एकदम सही है? क्या पता तू इस विचार को भगवान समझ बैठा हो?"</p>
<p dir="ltr">ग़रीबी और गंभीरी का करीबी रिश्ता है। चाहे वह किसी भी मतलब में हो। आरव और राघव बचपन से एक दूसरे को नहीं जानते थे। न ही चाल चलन में एक से थे। सच कहूं तो दोनों कुछ महीने पहले ही फैक्ट्री में मिले थे और यही शायद उनके बीच एक समान है। यह और गरीबी।</p>
<p dir="ltr">जब दोनों की बीड़ी खत्म हुई तो उसे फेंक कर पांव से सड़क पर घिस दिए, मानो यहां अपने दस्तखत कर रहे हो। दोनों फैक्ट्री की ओर जाने ही लगे थी कि राघव ने आरव को रोका और कहां "सुन न, आज मां का जन्मदिन है। बोलेगी नहीं, पर उसे केक बहुत पसंद है। लेते हुए चले क्या?"</p>
<p dir="ltr">"अबे! फैक्ट्री में तेरा केक जल के राख हो जाएगा। और तेरे पास पैसे कहां से आए रे?"</p>
<p dir="ltr">"वह हफ्ते भर से ठेके नहीं आया न।"</p>
<p dir="ltr">"अच्छा साले, और मुझे बोलता था तबीयत खराब है। चल कोई नहीं, रात को लेते हुए जाना।" और दोनों काम को चल दिए। रात हो गई। थोड़ी देर भी हो गई मगर इतनी नहीं कि सारी दुकानें बंद हो जाए। दुकान में घुसते हुए आरव कहने लगा, </p>
<p dir="ltr">"मैंने कहा था चंदन बेकर्स अभी भी खुली होगी। चंदन काका का लड़का अपना भाई जैसा है यार, और वही दुकान पर बैठता है।"</p>
<p dir="ltr">दुकान में लगी कांच की डिसप्ले काउंटर के पीछे से एक करीबन उन्नीस बरस का लड़का, अपनी कुर्सी से उठा।</p>
<p dir="ltr">"और कार्तिक कैसा है?"</p>
<p dir="ltr">"बस बढ़िया, आरव भईया। आप बताओ?"</p>
<p dir="ltr">आरव ने काउंटर पर एक हाथ टिकाकर सहारा लिया और अलग अलग केक्स पर अपनी नजर घुमाते हुए बोला, "अरे एकदम मस्त। आज ठेके पे आयेगा न?"</p>
<p dir="ltr">"बिल्कुल भैया, मम्मी पापा वैसे भी ऋषिकेश गए हुए है।"</p>
<p dir="ltr">राघव ने एक सफेद रंग के केक पर इशारा करते हुए कहा "यह वाला पैक कर दो।"</p>
<p dir="ltr">"जी अभी करता हूं।"</p>
<p dir="ltr">आरव हल्का–सा राघव की तरफ झुकक उसके कान में फुसफुसाने लगा "सबसे सस्ता है इसलिए ना?" और फिर हंसने लग गया। राघव ने उसे कोहनी मार कर दूर किया। दोनों थैली लेकर जब बाहर निकले, उनके साथ साथ असमान में कुछ बादल भी आ गए।</p>
<p dir="ltr">"बारिश होने को लगती है। आज पक्का, ठेके का टेंट गिरेगा, और सारे नशेड़ी भीग जाएंगे।"</p>
<p dir="ltr">"मुझे जल्दी घर पहुंचना चाहिए।" कहते हुए राघव ने अलविदा ली और घर को चल दिया।</p>
<p dir="ltr">घर दुकान से थोड़ा दूर था और बारिश उतरने को उतावली हो रही थी इसलिए बरस पड़ी। राघव ने अपना मोबाइल व बटवा केक के डिब्बे के साथ थैली में डाला और थैली को लपेट लिया। फिर इसे अपने सीने से चिपकाकर भागने लगा। जब घर पहुंचा तो पूरा भीग चुका था। उसके चश्मे पर से बारिश की बूंदें ऐसे गिर रही थी जैसे आंखों में से आँसू। अंदर घुसकर चप्पल उतारी और दुबक दुबक के चलने लगा ताकि मां को पास जाकर चौका सके। बिना मरम्मत के इस अर्द्ध–खंडित घर में अगर इस वक्त कोई आवाज़ आई तो वह पानी टपकने की थी, या तो सिली हुए छतों से या राघव के कपड़ो से। जब अन्दर पहुंचा तो उसकी मां दीवार की तरफ मुंह किए जमीन पर लेती सो रही थी।</p>
<p dir="ltr">"मां..." वह धीरे से बोला पर बदन में कोई हलचल नहीं हुई। उसने थैली सिरहाने रखी और सिर पर हाथ फेरने लगा पर मां को कोई असर नहीं हुआ। पचहत्तर साल की बुढ़िया न जाने क्या बेचकर सोई थी। इससे ज्यादा गहरी नींद को तो मौत कहा गया है। ऐसे में राघव क्या करता, उसने जोर से चिल्ला दिया, "मां!"</p>
<p dir="ltr">मानो शब्दों से जान वापिस आगई हो। बुढ़िया झट से सांस अंदर लेते हुए जागी और बोली "गधे! ऐसे न उठाया कर, मेरी जान चली जाएगी।"</p>
<p dir="ltr">"चली ही गई थी। मैं तो वापिस लाया हूं।" जब बुढ़िया की आँखें थोड़ी साफ हुई तो उसने पाया कि घर के दरवाजे से लेकर कमरे की चौखट तक का आंगन भीग गया है।</p>
<p dir="ltr">"तेरे को कितनी बार कहां, छाता लेके जाया कर।" </p>
<p dir="ltr">"मां वो सब छोड़ना। यह देख मैं क्या लाया।" राघव ने केक का डिब्बा निकाला और अपनी मां को दिखाया। उसे देखकर बुढ़िया इतनी खुश हुई, जैसे उसकी नींद में आया हुआ ख्वाब सच होगया हो। उसके मुंह के दांत घिस चुके थे, उसकी आँखें लाल हो रखी थी मगर फिर भी जब उसने दोनों को आश्चर्य से खोला, राघव को सुकून महसूस हुआ और वह मुस्कुराने लगा।</p>
<p dir="ltr">दोनों बड़े शौक से केक खाते खाते इधर उधर की गप शप में लग गए। घर में उनके सिवा और कोई नहीं था, जो उन्हें कह सके कि इसपर पहले मोमबत्ती लगाते है, कि इसे हाथ से नहीं चाकू से काटकर खाते है। उन्होंने तो मोमबत्ती टोकरी में डाल दी ताकि बिजली जाने पर काम आ सके। कुछ देर बाद दोनों वहीं सो गए। पास पड़े केक के डब्बे पर चींटियां घूमने लग गई और बाहर सुख रहे राघव के गीले कपड़े झरते रहे।</p>
<p dir="ltr">जब सुबह हुई तो मौसम साफ था। पास के मंदिर में चल रही पूजा ने राघव को जगा दिया। वह आधी नींद में चलता हुआ घर के बाड़े में लगी एक नलकी तक पहुंचा और मंजन करने लगा। धीरे धीरे उसकी नींद खुली।</p>
<p dir="ltr">"मां, उठ। एक चाय बना दें फिर मैं काम पर जाऊं।... उठना मां और कितना सोएगी। आज तो तू मंदिर भी नहीं गई। ऐसे बड़ी भक्त बनी फिरती है। आज क्या हो गया...मां।" धीरे धीरे उसकी आवाज धीमी होती रही।</p>
<p dir="ltr">"मां...अब उठ भी जा, मुझे लेट हो जाएगा।" फिर अपने भीतर  पनपते डर को नकारते हुए, चेहरे पर झूठी मुस्कान लाकर कहने लगा,</p>
<p dir="ltr">"अरे ओ लक्ष्मीबाई, अपने बच्चे को चाय तो पिला दो। असली वाली तो गले से लगाए रखती थी।" उसके बाद राघव को जो महसूस हुआ, वह खालीपन, वह सन्नाटा जिसमें कोई सवाल, कोई मंसूबा, कोई खयाल मन को छू नहीं पाता, उसके लिए वह तैयार नहीं था। </p>
<p dir="ltr">इस बार बूंदे उसकी आंखों में से गिरी। घबराते हुए उसने बुढ़िया का हाथ लिया और नस पर अंगूठा रख के देखा। फिर कांपते हुए होंठ खोले और कहां "मां...तू चली गई।"</p>
<p dir="ltr">उसके बाद कुछ वक्त राघव की जिंदगी में क्या चल रहा था, इसकी उसे भी खबर नहीं थी। वह चुप चाप सब कुछ देखता रहा। लेकिन आज जब वो और आरव उसी जगह बैठे है जहां उस वक्त बीड़ी पिए थे, राघव ने अपना मुंह दोबारा खोला और कहां "तू सही था, शायद।"</p>
<p dir="ltr">"छोड़ न यार, भगवान होगे कहीं...शायद।"</p>
<p dir="ltr">"मेरा वाला तो मर गया।"</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>अगर तू मिल जाए</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/agar-tu-mil-jaaye-2.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/agar-tu-mil-jaaye-2.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/41/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-09_49_57-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="On Love"/>

        <updated>2025-06-02T12:55:46+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/41/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-09_49_57-PM.png" alt="" />
                    रोज़ की यह उथल-पुथल जज़्बातों को मसल मसल उलझन-सुलझन में बंधी भागती यह आँखें मेरी थम जाए ...अगर तू मिल&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/41/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-09_49_57-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">रोज़ की यह उथल-पुथल<br>जज़्बातों को मसल मसल<br>उलझन-सुलझन में बंधी<br>भागती यह आँखें मेरी थम जाए<br>...अगर तू मिल जाए<br><br>निर्वात मन, बंजर ज़मीन<br>ख्वाइश बस एक फूल की<br>फूल वात्सल्य से भरा<br>फूल प्रेम के तत्त्वों से सिला <br>हो कोमलता तेरे होठों की<br>हो महक तेरी बातों की<br>ये फूल खिल जाए<br>...अगर तू मिल जाए<br><br>दिल बेकरार, है इंतजार<br>तेरी नज़रों का इश्तहार<br>दिख जाए जो बस एक बार<br>हो जाऊं मैं तुझपे निसार<br>क़िस्मत इन हाथों में अगर<br>हर रेखा पे लिख दू नाम तेरा<br>नाम तेरा, नाम मेरा जुड़ जाए<br>...अगर तू मिल जाए</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>कभी कोई आए मेरे घर</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/kabhi-koi-aaye-mere-ghar.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/kabhi-koi-aaye-mere-ghar.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/40/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_54_14-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="Eye Openers"/>

        <updated>2025-06-02T06:59:24+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/40/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_54_14-PM.png" alt="" />
                    कभी कोई आए मेरे घर तो उसे बोल देना यहां रहता था जो था बड़ा सयाना मगर एक हरकत से&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/40/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_54_14-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left" dir="ltr">कभी कोई आए मेरे घर<br>तो उसे बोल देना<br>यहां रहता था जो<br><span style="text-align: center; color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">था बड़ा सयाना<br></span>मगर एक हरकत<br>से बिखर गया<br>चाहता था दिल की<br>करता था मन की<br>इस इधर उधर में<br>कही फिसल गया</p>
<p class="align-left" dir="ltr">कभी कोई आए मेरे घर<br>तो उसे पूछ लेना<br>आया क्यों भला?<br>अब क्या चाहिए?<br>रूह खो चुकी है<br>बदन थक गया है<br>खयाल सुनते नहीं<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">याद आती मगर<br></span>अब ठहरती नहीं<br>ऐसी बदनसीब से<br>क्यों है मिलना?</p>
<p class="align-left" dir="ltr">कभी कोई आए मेरे घर<br>तो उसे रोक देना<br>वही के वही<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">वैसे के वैसे<br></span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">समय भी जगह भी<br></span>देखूं तो मैं भी<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">कितना है मुमकिन<br></span>अगर हां<br>तो किया क्यों नहीं<br>अगर ना<br>तो जरूरत क्यों पड़ी</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>An Art</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/an-art.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/an-art.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/39/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-09_54_56-PM.png" medium="image" />
            <category term="English Poems"/>

        <updated>2025-05-20T01:18:15+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/39/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-09_54_56-PM.png" alt="" />
                    An artist seeks a stage that respects his art. An art seeks an artist that stands apart. But what about&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/39/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-09_54_56-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">An artist seeks a stage that respects his art.<br>An art seeks an artist that stands apart.<br><br>But what about the legs that carry the burden of old days?<br>And what about this glorified agony that society calls a stage?<br><br>For people who clap now are similar to those who tore you apart.<br>And what remained of you is now a piece of art.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Star Afar</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/star-afar.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/star-afar.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/38/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_39_21-PM-2.png" medium="image" />
            <category term="English Poems"/>

        <updated>2025-05-20T01:17:20+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/38/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_39_21-PM-2.png" alt="" />
                    Oh Star afar, You look so bright. Is that your light? I don't believe so Did you steal? From weary&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/38/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_39_21-PM-2.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">Oh Star afar,<br>You look so bright.<br>Is that your light?<br>I don't believe so<br>Did you steal?<br>From weary nights<br>Or you bore a hole<br>In sea of time<br><br>Curiouser and curiouser<br>You make my life<br>Deeper and deeper<br>You live in my thoughts<br>I see now,<br>The kin you hide<br>Is that it?<br>The truth of life<br>Search of madness<br>Madness of search<br>Freaky palindromes<br>And sleeky vibes<br><br>Oof, these efforts<br>Yet nowhere<br>I feel alone now<br>I have come far<br>Alone and afar<br>Like...like a star<br>I get it! Efforts!<br>Efforts, isn't it?<br>Fuelled the fire<br>Made you shine<br>Oh, the pleasure <br>Of finding things out<br><br>Alas! you are tired<br>From bonds of time<br>Soon will be gone<br>The glint of my eyes<br>But before you go<br>Please do shine<br>Farther then ever<br>Brighter then might<br>Like I saw you<br>In my darkest night.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>I dreamt that I died</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/i-dreamt-that-i-died.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/i-dreamt-that-i-died.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/37/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-10_05_59-PM.png" medium="image" />
            <category term="English Poems"/>

        <updated>2025-05-20T01:16:41+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/37/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-10_05_59-PM.png" alt="" />
                    I dreamt that I died, I woke and I asked, "Did I ever live?" At this very moment, My thoughts&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/37/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-10_05_59-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">I dreamt that I died,<br>I woke and I asked,<br>"Did I ever live?"<br><br>At this very moment,<br>My thoughts were deep and clean.<br>No bullshit of society,<br>No standards to uphold,<br>I felt quite a human.<br>Until pushed me a thought,<br>And then another,<br>And another,<br>More than I could bear.<br>What else I would fear?<br><br>Numbed and Bulged,<br>Entangled and Bruised,<br>Is now a human heart.<br>Somewhere in between,<br>Hissing and Crying.<br>Why not let it go free?<br>Free of its destiny.<br>Hopes, Morals, Beliefs,<br>A burden to bear,<br>Then why should I care?<br><br>Enraged and Fuelled,<br>I killed my dear soul.<br>Now lives a corpse.<br>Corpses, oh so many!<br>Here, there, everywhere,<br>Dead in their own wrath,<br>Spread like an epidemic.<br>Love causes despise,<br>That is the real gimmick.<br><br>I dream that I live,<br>I wake and I ask,<br>"Why did I die?"</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>I want to write something</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/i-want-to-write-something.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/i-want-to-write-something.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/36/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_51_05-PM.png" medium="image" />
            <category term="English Poems"/>

        <updated>2025-05-20T01:13:22+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/36/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_51_05-PM.png" alt="" />
                    I want to write something Something that not pushes people Into a realm of unknown But lets them choose A&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/36/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-11_51_05-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">I want to write something<br>Something that not pushes people<br>Into a realm of unknown <br>But lets them choose<br>A world of there own<br><br>Flowers? No? fine.<br>Let us bloom misery<br>Let skies be red<br>Let nature be sad<br>Let us drink tears<br>And eat our destiny<br><br>Let's see beyond any truth<br>Even if it's a lie<br>Because it's beautiful<br>It's you.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Paradoxes</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/paradoxes.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/paradoxes.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/35/IMG_20250703_193846.png" medium="image" />
            <category term="English Poems"/>

        <updated>2025-05-20T01:12:28+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/35/IMG_20250703_193846.png" alt="" />
                    Paradoxes, oh lord! So much for a lore Why all things end at it? Even you and me...a bit We&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/35/IMG_20250703_193846.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">Paradoxes, oh lord!<br>So much for a lore<br>Why all things end at it?<br>Even you and me...a bit<br><br>We seek to be certain,<br>While being certain,<br>Only to figure out,<br>How uncertain we are!<br><br>Such misery, such despair,<br>Even pain feels not bad.<br>But this void of truth,<br>This blunt end is truly sad.<br><br>Was ever anything for sure?<br>Or 'rest assured' is a myth.<br>Beliefs, even though a lie,<br>Feel clearer then this trick.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>कोयल</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/koyl.html"/>
        <id>https://arpitt-18.github.io/Aankhe/koyl.html</id>
        <media:content url="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/34/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_31_51-PM-2.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="On Love"/>

        <updated>2025-05-20T01:09:10+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/34/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_31_51-PM-2.png" alt="" />
                    यह कहावत है उस जमाने की जब मोहब्बत रहगुज़र थी आती, बतियाती चली जाती ये बातें किसी की हरकत थी&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arpitt-18.github.io/Aankhe/media/posts/34/ChatGPT-Image-Jul-2-2025-08_31_51-PM-2.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">यह कहावत है उस जमाने की<br>जब मोहब्बत रहगुज़र थी<br>आती, बतियाती चली जाती<br><br>ये बातें किसी की हरकत थी<br>ये बातें किसी की हसरत बनी<br>बातों बातों में किसी ने जाना प्यार<br>प्यार करके भी किसी की बात न बनी<br><br>मगर एक ख्वाब था, एक तवज्जो थी<br>प्यार के आशियाने में कब तक रही<br>आज एक जमाना है कि दिखती नहीं<br>वह गुनगुनाती प्यासी कोयल कहीं</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
