<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>aankhepoetry</title>
    <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry" />
    <updated>2025-07-29T23:29:20+05:30</updated>
    <author>
        <name>Aankhe</name>
    </author>
    <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry</id>

    <entry>
        <title>मेरी छत के किनारे एक बिस्तर पड़ा है</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/merii-cht-ke-kinaare-ek-bistr-pddaa-hai/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/merii-cht-ke-kinaare-ek-bistr-pddaa-hai/</id>
        <media:content url="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/62/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-11_12_15-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="गेहरे पद्य"/>

        <updated>2025-07-29T23:13:44+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/62/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-11_12_15-PM.png" alt="" />
                    मेरी छत के किनारे एक बिस्तर पड़ा है थोड़ा टेढ़ा, थोड़ा टूटा, थोड़ा हो गया कड़ा है इस बिस्तर पर&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/62/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-11_12_15-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>मेरी छत के किनारे एक बिस्तर पड़ा है<br>थोड़ा टेढ़ा, थोड़ा टूटा, थोड़ा हो गया कड़ा है<br>इस बिस्तर पर कोई गद्दा नहीं<br>इस बिस्तर में मगर सुकून बड़ा है<br><br>ये घर मुझे गए बरसो हो चुके है<br>अब धूल भी अपने निशान छोड़ रही है<br>जो फुसफुसाया करती थी सारी नोंक झोंक<br>उन दीवारों को क्या में याद भी रहूंगा?<br><br>मगर छत के किनारे वो जो बिस्तर पड़ा है<br>बचपन से जवानी, जिसपर गुजर गई<br>अब बेचैन, रात को हम दोनों देखते है<br>ये सितारें ठीक वैसे ही, बदलते क्यों नहीं?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>ना–खून</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/naa-khuun/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/naa-khuun/</id>
        <media:content url="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/61/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-10_42_32-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="कहानियाँ / Stories"/>

        <updated>2025-07-29T22:49:08+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/61/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-10_42_32-PM.png" alt="" />
                    मेरे कमरे की खिड़की के आगे एक पट्टी है। इस पट्टी के किनारों पर कुछ जाले हैं, एक मकड़ी का&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/61/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-10_42_32-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p data-start="112" data-end="314">मेरे कमरे की खिड़की के आगे एक पट्टी है। इस पट्टी के किनारों पर कुछ जाले हैं, एक मकड़ी का परिवार इनमें रहता है। बाकी पूरी पट्टी धूल से सनी है। मगर एक किनारे से थोड़ी ही दूर, एक नाखून का टुकड़ा पड़ा है।</p>
<p data-start="316" data-end="560">यह टुकड़ा जाना–पहचाना है। मेरी दाएं हाथ की पहली उंगली का, नहीं! अंगूठे का। शायद दाहिने पैर के अंगूठे का? हां, हो सकता है। एक अजीब सा आकार है इसका। मानो, काटा नहीं छिला गया हो। जैसे नाखून हाथों से छिलते वक्त आगे का हिस्सा अधूरा ही बाहर आया हो।</p>
<p data-start="562" data-end="798">यह नाखून कब से है यहां पर? किसे पता। कहते हैं मरने के बाद हड्डी और नाखून आसानी से नहीं गलते। इसलिए इसकी उम्र का अंदाज़ा लगाना नाइंसाफी होगी। लेकिन उस नाखून पर लाल निशान है। ये रंग गहरा और फीका हो रखा है, मगर अब भी साफ तौर पर दिखता है।</p>
<p data-start="800" data-end="1194">इसके जैसे ठीक चौदह और नाखून मुझे याद हैं। पांच मेरे दाहिने हाथ के और नौ पैरों के। इकत्तीस दिसम्बर की वह रात, जहां सब यह साल भूलने में मशगूल थे, मैंने कुछ ऐसा कर दिया कि अब याद न रहना मेरे काबू में नहीं। वह चीख बार–बार मेरे कानों में गूंजती है, वह दृश्य मेरी आंखों पर परत बनकर चिपका हुआ है। सभी की तरह निकला तो मैं भी था साल की आखिरी रात बिताने, मगर एक गलत रास्ते पर मैंने मेरी जिंदगी मोड़ दी।</p>
<p data-start="1196" data-end="1712">ब्लैक जैकेट व जींस, डार्क ब्लू ग्लव्स और ब्राउन शूज़ पहने मैं अकेला बाइक पर सवार था। रास्ता थोड़ा सुनसान था, मगर जिस बंगले में दोस्तों ने पार्टी रखी थी, सुनने में आलीशान लग रहा था। ये लोग पिछले दो हफ्तों से मेहनत कर रहे थे इस पार्टी के लिए। बंगला बुक करना, डेकोरेशन, स्पॉन्सर्स, खाने व ड्रिंक्स का हिसाब–किताब, लोगों को इन्वाइट करना वगैरह। बंगला शहर से थोड़ा बाहर एक पहाड़ी इलाके में बना हुआ है। यहां हर थोड़ी दूर पर कुछ बस्ती थी, पर आमतौर पर इलाका जंगली था। न जाने किन ख्यालों में खोया हुआ मैं गलत रास्ता ले बैठा।</p>
<p data-start="1714" data-end="2036">पांच–सात साल पहले एक सरकार ने यहां रोडलाइट लगवाई थी, कुछ साइनबोर्ड भी डाले थे। पर फिर सरकार बदल गई और उसे इस क्षेत्र से वोट नहीं मिले, इसलिए फर्क भी नहीं पड़ा। अब गिनती मात्र लाइटें काम करती हैं और साइनबोर्ड तो जमीन में गड़ चुके हैं। सोने पर सुहागा करने मेरी बाइक की लाइट भी ठीक से नहीं चल रही थी। कभी भी बंद हो जाती थी।</p>
<p data-start="2038" data-end="2330">ऐसी परिस्थिति में मोड़ से करीबन दो किलोमीटर दूर मुझे चीखने की आवाज पहली बार सुनाई दी। फिर एक और बार। वापस पर इस बार दबी हुई। मैं डर गया और गाड़ी भगाने लगा। बचपन में जंगल–भूतों वाली कहानियां सुनकर शायद आप कह दें कि मुझे डर नहीं लगता, पर जब माहौल सजता है तो अच्छा–से–अच्छा शेर भी मूत देता है।</p>
<p data-start="2332" data-end="2545">मेरी बाइक की लाइट उस वक्त बंद थी जब मैं किन्हीं के पास से गुजरा। शायद एक लड़का और लड़की सड़क से थोड़ी दूर पेड़ों के बीच लड़ रहे थे। दोनों बस साए से महसूस हुए। मैं गाड़ी नहीं रोकता अगर वह चीख दोबारा न सुनाई देती।</p>
<p data-start="2547" data-end="2568">"छोड़ मुझे कुत्ते!"</p>
<p data-start="2570" data-end="2599">"रंडी साली, तू जाएगी कहां?"</p>
<p data-start="2601" data-end="3225">"बचाओ मुझ––" और फिर आवाज दब गई। वह लड़की शायद मुझे पुकार रही थी। मैंने थोड़ी आगे जाकर गाड़ी रोकी ताकि नज़र में न आऊं। मेरे हाथ कांप रहे थे। भयंकर ठंड और पहाड़ी हवा में भी मेरा बदन पसीने से भीगने लगा। मेरा एक हाथ चाबी को धीरे–धीरे घुमा रहा था, कभी चालू करने के लिए तो कभी बंद करने के लिए। मुझे समझ नहीं आया कि करूं तो करूं क्या। ठीक इस वक्त एक और चीख सुनाई दी। इस बार बस गुस्सा नहीं, दर्द भरा था इस चीख में। जैसे किसी की उंगलियां दरवाजे में आकर कर जाए, नहीं। जैसे कोई डॉक्टर आपके पैरों के तल में एक साथ मोटी सुई के दस इंजेक्शन भोंक दे, शायद ऐसा। मेरे लिए दर्द को समझना मुश्किल था पर फैसला मेरे हाथ कर चुके थे। चाबी बाहर थी।</p>
<p data-start="3227" data-end="3447">मैंने जूते उतार दिए और दबे–दबे पांव से पीछे चलने लगा। मैंने हाथ में फोन लिया ताकि कभी टॉर्च चालू कर सकूं। मुझे वे साए वापस दिखे। उस लड़के ने एक हाथ से लड़की के बाल पकड़ रखे थे और दूसरे से उसे चांटे पर चांटे जड़ रहा था।</p>
<p data-start="3449" data-end="3508">"हं... मुझसे भागेगी... लोगों को... हं... बुलाएगी, भड़वी!"</p>
<p data-start="3510" data-end="3990">उस लड़के ने जिस हाथ से बाल पकड़ रखे थे, उसमें कुछ और भी था। कुछ लकड़ी? नहीं, चाकू जैसा। मैं अभी तक उसकी नज़र में नहीं आया था, पर शायद लड़की मुझे देख चुकी थी, इसलिए वह चुप हो गई थी। मेरा दिमाग उस वक्त एक अलग स्थिति में था। मैं धीमे–धीमे आगे बढ़ने लगा। अब तक मेरे पांव शांत थे, लेकिन अचानक कुछ पत्तों का गुच्छा पैरों में आ गया। आवाज होती ही मैंने टॉर्च लड़के की तरफ ऑन कर दी। दो सेकंड के लिए वह चौंक गया। यही मेरा मौका था। मैंने झट से उसे पेट पर लात मारी और हाथ दबोच कर चाकू लिया।</p>
<p data-start="3992" data-end="4255">इस वक्त तक मेरी नजर उसके चेहरे पर नहीं गई थी, पर अब जब वह जमीन पर गिरा हुआ और मैं उसके ऊपर था, मैं ठीक वही देख रहा था। वह उम्र में मुझसे बड़ा लगा। उसके कुछ बाल सफेद थे। उसका निचला होठ कांप रहा था और आंखें डर से चौंकी हुई थीं। मैं उसकी नंगी रूह को देख पा रहा था।</p>
<p data-start="4257" data-end="4656">शायद वह भी मेरे अंदर का डर देख पा रहा था। जैसे ही उसने बचने के लिए अपना हाथ उठाया, मैंने चाकू उसकी आंख में डाल दिया। वह चिल्लाया, पर अब कोई रास्ता नहीं था। बिना सोचे, मैंने चाकू निकाला और गले में घुसाया। फिर निकाला और पेट में घुसाया। उसमें से निकल रहे खून से मेरे पांव भीग चुके थे। खून की एक धारा पास में गिरे हुए मेरे फोन तक पहुंच गई। फोन उल्टा गिरा हुआ था। टॉर्च में से निकल रही रोशनी लाल हो गई।</p>
<p data-start="4658" data-end="4845">आखिरी बार चाकू मारने के बाद मुझे होश आया। मैंने अपने हाथ से उसके पेट पर किए घाव को छुआ। उसका खून ग्लव्स के धागों के बीच में से रिसता हुआ मेरी चमड़ी को महसूस हुआ। मैं घबराकर पीछे हट गया।</p>
<p data-start="4847" data-end="5215">मेरा दिल बार–बार मेरे सीने से आकर भीड़ रहा था। मेरा बदन अकड़ गया था। मेरी नज़र उस लड़की पर पड़ी। वह ऊपर से नंगी थी, इसलिए शायद पेड़ के पीछे छुपी हुई थी। लाल रोशनी में मुझे उसका चेहरा ठीक से नहीं दिखा। मैंने उठने की कोशिश की। मेरे पांव लड़खड़ा रहे थे। किसी तरह मैंने फोन तक पहुंचा। उसके बाद मैंने जैकेट उतारा और उसे दिया। मेरी आवाज में बस हवा और कंपन थी जब मैंने कहा,</p>
<p data-start="5217" data-end="5279">"यहां... यहां जो हुआ... जो हुआ किसी को भी प... पता.. न चले।"</p>
<p data-start="5281" data-end="5330">वह मेरे मुकाबले थोड़ी शांत थी। कतराते हुए बोली,</p>
<p data-start="5332" data-end="5368">"मैं ना कहूंगी। आप मुझे यहां से––"</p>
<p data-start="5370" data-end="5418">"नहीं! खुद जाओ। हम... साथ न... नहीं दिख सकते।"</p>
<p data-start="5420" data-end="5902">मैं फौरन वहां से भागने लगा। सीधा मेरे अपार्टमेंट आया। शरीर व कपड़ों से सारे खून के निशान मिटाए। मेरा जैकेट वैसे भी दे चुका था। किस्मत से जींस पर मामूली धब्बे थे। पांव व हाथ रगड़कर धोए। नाखून भी काट कर फेंक दिए और चुपचाप बिस्तर पर जाकर लेट गया। बाहर से पटाखों की आवाज आने लगी। नया साल शुरू हो चुका था। हर साल ऐसा होता है, मगर इस बार मैं अलग था। मुझे खुद से अलग महसूस हुआ। मुझे खुद से घिन आ रही थी। मैं जोर–जोर से, गला फाड़–फाड़ कर चिल्लाया। उन पटाखों की धूम में मेरी चीख दफन हो गई।</p>
<p data-start="5904" data-end="6342">अब एक महीना बीत चुका है। न जाने उस लाश का क्या हुआ होगा? कितनी ही रातें मैं बिना सोए बिता देता हूं ताकि अखबार आते ही सबसे पहले खबरें जांचूं। आज तक ऐसी कोई खबर नहीं आई। अक्सर शाम को खिड़की से बाहर झांकता हूं तो वह पहाड़ी नजर आती है। उस पहाड़ी से लड़की की चीखें मेरे कानों में गूंजने लगती हैं। खिड़की से आ रही रोशनी लाल रंग की हो जाती है। मुझे नफरत, गुस्सा, चिढ़ महसूस होती है, पर मैं खिड़की बंद नहीं कर पाता। हर बार बस देखता रह जाता हूं।</p>
<p data-start="6344" data-end="6891">आज मुझे ये नाखून पड़ा मिला। मेरी आंखें इसी नाखून पर टिकी रह गईं। क्या ये उस वक्त का हो सकता है? जब वहां से निकलने ही लगा था, मैं घबराया हुआ था। गलती से मेरा दाहिना पांव एक भाटे से टकरा गया। मैं गिर गया। हांफते हुए मैंने उठने की कोशिश की, पर मेरे पांव बहुत भारी महसूस हुए। ऐसे में उस लड़की ने मुझे हाथ दिया और उठाया। मैं खड़ा तो हो गया, पर चल न सका। उस वक्त मेरे पास बस चौदह नाखून ही थे। मेरे दाहिने पैर के अंगूठे का नाखून छिल गया था। लेकिन मुझे अचंभा हुआ कि कोई इतना शांत कैसे हो सकता है। एक सवाल मेरे मन को चुभने लगा। बिन मुड़े मैंने उससे पूछा,</p>
<p data-start="6893" data-end="6909">"वहां था कौन?"</p>
<p data-start="6911" data-end="6928">"मेरे... बाबा।"</p>
<p data-start="6930" data-end="7108">मैं मूर्ति की तरह स्थिर हो गया। मेरे ख्याल एक खाली, काले कोहरे में धंसे थे। मेरा सिर अपने आप नीचे झुक गया। कटे नाखून में से मेरा खून बह रहा था। उस लड़के के खून से मिलने लगा था।</p>
<p data-start="7110" data-end="7205">"मुझे... माफ कर देना।" मैंने उससे कहा और वहां से भाग गया। उसे देखने की मुझमें हिम्मत नहीं थी।</p>
<p data-start="7207" data-end="7309">एक सवाल और है जो हर वक्त मुझे चुभता है, लेकिन इसका जवाब शायद मुझे कभी न मिले, ‘क्या मैंने सही किया?’</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>जब जब दुनिया से हारा</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/jb-jb-duniyaa-se-haaraa/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/jb-jb-duniyaa-se-haaraa/</id>
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="भारी पद्य"/>

        <updated>2025-07-29T22:36:09+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    जब जब दुनिया से हारा मैं और चुप हो गया (1) मिलने में रात को था बस एक साथ जो&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p dir="ltr">जब जब दुनिया से हारा <br>मैं और चुप हो गया</p>
<p dir="ltr">(1)<br>मिलने में रात को<br>था बस एक साथ जो<br>कहता था दुनिया लगे बेहद खूबसूरत<br>अगर मैं उसके पास हूं</p>
<p dir="ltr">गया जब दुनिया में जीने<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">छोड़ के आंचल मेरा<br></span>लौटा न ख्वाब कभी<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">महज याद बन रह गया<br></span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">मैंने भी न सवाल किया<br></span>मैं और चुप हो गया</p>
<p dir="ltr">(2)<br>हाथों में लिए पानी<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">पानी में झलकता चेहरा<br></span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">चेहरे पे चांद से दाग थे<br></span>ये दाग इस चेहरे को खास थे</p>
<p dir="ltr">चमक के बाजार में<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">तारीफें ही चली<br></span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">जिस जिस ने दाग को पाला<br></span><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">वह निसार हो गया<br></span>प्यार को नकार कर<br>मैं और चुप हो गया</p>
<p dir="ltr">(3)<br>इतना चुप हूं अब कि<br>खामोशी सुनाई देती है<br>आने वाले वक्त की<br>तन्हाई सुनाई देती है<br>बड़ी बड़ी बातों के तले<br>ये छोटी छोटी आंखें<br>अगर लिख जाए सच<br>तो कुछ मुकम्मल हो गया</p>
<p dir="ltr"><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">जब जब दुनिया से हारा<br></span>मैं और चुप हो गया</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>आज एक मोर नाचा</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/aaj-ek-mor-naacaa/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/aaj-ek-mor-naacaa/</id>
        <media:content url="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/59/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-11_18_32-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="गेहरे पद्य"/>

        <updated>2025-07-29T22:34:02+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/59/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-11_18_32-PM.png" alt="" />
                    बिन बारिश, बिन बादल के, आज एक मोर नाचा क्या उसने भगवान को देखा? क्या उसने प्यार को पाया? नहीं!&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/59/ChatGPT-Image-Jul-29-2025-11_18_32-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p dir="ltr">बिन बारिश, बिन बादल के,<br>आज एक मोर नाचा</p>
<p dir="ltr">क्या उसने भगवान को देखा?<br>क्या उसने प्यार को पाया?<br>नहीं! पर मोर नाचा</p>
<p dir="ltr">उसके होठों पर खुशी नहीं सुकून था<br>उसके कदमों में ताल नहीं, संगीत था<br>उसकी पलकें चहक उठी थी<br>उसकी पंख खुले हुए थे<br>क्या उसने जीत ली दुनिया?<br>क्या उसने जान लिया सब कुछ?<br>नहीं! पर मोर नाचा</p>
<p dir="ltr">जंगल का हर पौधा हैरान,<br>हर जीव उससे जल रहा<br>"यह कैसी बेवकूफी?"<br>सूरज भी भड़क उठा<br>क्या रुक गया नृत्य उसका?<br>क्या फर्क पड़ा इन सब बातों से?<br>नहीं! पर मोर नाचा</p>
<p dir="ltr">मोर की आंखों में देखो,<br>आसमान में बादल है <br>हवा प्यार से महकी हुई<br>दिल से सब पागल है<br>क्या मिलता उसे ये सुकून,<br>कतराने, शर्माने से?<br>नहीं! इसलिए<br>बिन बारिश, बिन बादल के,<br>आज एक मोर नाचा</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>शायद मुझे कुछ पता नहीं</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/shaayd-mujhe-kuch-ptaa-nhiin/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/shaayd-mujhe-kuch-ptaa-nhiin/</id>
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="गेहरे पद्य"/>

        <updated>2025-07-29T22:32:17+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    शायद मुझे कुछ पता नहीं शायद मैं जानता हूं मैं मानता हूं बंद कमरा, एक खिड़की कुछ पौधे, कुछ दीवारें&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p dir="ltr">शायद मुझे कुछ पता नहीं<br>शायद मैं जानता हूं<br>मैं मानता हूं</p>
<p dir="ltr">बंद कमरा, एक खिड़की<br>कुछ पौधे, कुछ दीवारें<br>कुछ जीव, कुछ सितारे<br>कुछ कसक, कुछ लतीफे<br>कुछ कहानी, कुछ सही थे<br>क्या फर्क पड़ता है इन सब से?<br>क्यों हर वक्त इन्हें ताकता हूं?<br>शायद मुझे कुछ पता नहीं<br>शायद मैं जानता हूं<br>मैं मानता हूं</p>
<p dir="ltr">एक रूह की मजबूरी<br>एक दूरी से मंजूरी<br>एक प्यास है, एक ख्वाइश<br>एक साथ है गुंजाइश<br>सीने से चिपका है जो,<br>दिल को छूना चाह रहा<br>दिल में छिपा जो कुछ<br>बाहर आने से कतरा रहा<br>क्या अस्तित्व महज एक कोशिश?<br>क्या जिंदगी बस एक तड़प है?<br>शायद मुझे कुछ पता नहीं<br>शायद मैं जानता हूं<br>मैं मानता हूं</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>जब-तब</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/jb-tb/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/jb-tb/</id>
        <media:content url="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/57/ChatGPT-Image-Jul-23-2025-01_27_48-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="भारी पद्य"/>

        <updated>2025-07-23T13:20:27+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/57/ChatGPT-Image-Jul-23-2025-01_27_48-PM.png" alt="" />
                    (1) जब कोशिशें, ख्वाहिशें, रातें भी राहगुज़र जब जब चाहते, आदतें, बातें भी राहगुज़र जब जब जीवन सूखे पत्तों सा&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/57/ChatGPT-Image-Jul-23-2025-01_27_48-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p dir="ltr">(1)<br>जब कोशिशें, ख्वाहिशें,<br>रातें भी राहगुज़र जब<br>जब चाहते, आदतें,<br>बातें भी राहगुज़र जब</p>
<p dir="ltr">जब जीवन सूखे पत्तों सा<br><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">बंधन टूटे पत्तों सा<br></span>तब हसरतें, मुसीबतें<br>हरकतें भी राहगुज़र तब</p>
<p dir="ltr">(2)<br>जब आरोह की तड़प<br>जब आरज़ू की तलब<br>जब आशिक़ी-सा गज़ब <br>कुछ न रहे, न रहे</p>
<p dir="ltr">जब सूर्य की रोशनी<br>जब चांद की चांदनी<br>जब तारों की चमक<br>कुछ न कहे, न कहे</p>
<p dir="ltr">जब रूह को प्यास नहीं<br>जब मन को आस नहीं<br>जब कुछ न बाकी रह गया<br>तब क्या ढहे, क्या ढहे</p>
<p dir="ltr">जब रक्त लाल न रहा<br>जब वक्त कमाल न रहा<br>जब कोई मलाल न रहा<br>तब क्या मरे, क्या जीये</p>
<p dir="ltr">(3)<br>ये नभ झूठा ही सही<br>ये तारा टूटा ही सही<br>जब तक रूह की प्यास है<br>तब तक इनमें कुछ खास है</p>
<p dir="ltr">ये आज का यकीन है<br>ये कल का सुकून है<br>जब तक दिल में आस है<br>तब तक तन में सांस है</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>लेटा रहा मैं बिस्तर पर</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/lettaa-rhaa-main-bistr-pr/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/lettaa-rhaa-main-bistr-pr/</id>
        <media:content url="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/56/ChatGPT-Image-Jul-20-2025-02_05_46-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="गेहरे पद्य"/>

        <updated>2025-07-20T14:17:25+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/56/ChatGPT-Image-Jul-20-2025-02_05_46-PM.png" alt="" />
                    लेटा रहा मैं बिस्तर पर, सब सोच समझ न आया मुझे, क्यों जी रहा जो मुश्किल है? क्यों रोक सका&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/56/ChatGPT-Image-Jul-20-2025-02_05_46-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>लेटा रहा मैं बिस्तर पर,<br>सब सोच समझ न आया मुझे,<br>क्यों जी रहा जो मुश्किल है?<br>क्यों रोक सका न पाया तुझे?<br><br>आंसुओं की एक धारा,<br>और चादर पर जा गिरी।<br>सुख गया मन अंदर से,<br>हक़ीक़त फिर भी न मिली।<br><br>समझ आए सच भला!<br>क्यों अकेला रहना चाहूं मैं?<br>हर बार मौका दे जिंदगी,<br>हर बार कतरा जाऊं मैं।<br><br>ये तकलीफ तकलीफ न लगे,<br>ये आरज़ू चुभती है अब तो।<br>मेरी ख्वाइशों की आज़ादी,<br>दीवार लगती है मुझको।<br><br>लिखना हुआ नसीब अगर,<br>मैं निसार करता हूं।<br>रुक नहीं सकता मगर,<br>इंतजार करता हूं।</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Words, oh words!</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/words-oh-words/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/words-oh-words/</id>
        <media:content url="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/51/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_51_53-PM.png" medium="image" />
            <category term="English Poems"/>
            <category term="English"/>

        <updated>2025-07-10T18:49:50+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/51/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_51_53-PM.png" alt="" />
                    Words, oh words — all and merely. I like these words. Praise me? Surely! But not what I seek, not&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/51/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_51_53-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Words, oh words — all and merely.<br>I like these words. Praise me? Surely!<br>But not what I seek, not what I want —<br>For words are relentless; feelings aren't.<br>I seek to feel, to mean, to realize, to live.<br>I crave perfection carved with pet peeves.<br><br>But further than that, I often ask:<br>What does it mean to be art?<br>Is it chaos, expressed somehow,<br>Or order, desired nevertheless?<br><br>Is it a world of my own?<br>(Cause who doesn't like authority?)<br>Or is it what I grasp of reality?<br>(Cause who understands it fully?)<br><br>Words — ah! You've played again,<br>Making me wonder, and yonder ahead.<br>Your crimes never go in vain;<br>Your deeds are so smoothly fed.<br><br>For I know not a different way.<br>I speak now through words, merry and old.<br>Thou shalt live at thy worst and best —<br>Thou shalt let the meanings unfold.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>सनम</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/snm/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/snm/</id>
        <media:content url="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/50/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_44_40-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="प्यार पर"/>

        <updated>2025-07-10T18:47:57+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/50/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_44_40-PM.png" alt="" />
                    हाथ थे कोमल तेरे, तो हाथ मेरे खिल उठे। रात की यह चांदनी में, दाग़ भी झिलमिल उठे। ये बात&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/50/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_44_40-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p data-start="130" data-end="220">हाथ थे कोमल तेरे,<br data-start="151" data-end="154">तो हाथ मेरे खिल उठे।<br data-start="174" data-end="177">रात की यह चांदनी में,<br data-start="198" data-end="201">दाग़ भी झिलमिल उठे।</p>
<p data-start="222" data-end="319">ये बात ही नशीली है,<br data-start="245" data-end="248">ये होंठ ही सुरीले हैं।<br data-start="270" data-end="273">जो सुन ले तुझे एक दफ़ा,<br data-start="296" data-end="299">तो दिल अपना दे चुके।</p>
<p data-start="321" data-end="412">कसम खाएं क्यों भला,<br data-start="344" data-end="347">रसम निभाएं क्यों भला?<br data-start="368" data-end="371">प्यार सच्चा है अगर,<br data-start="390" data-end="393">'सनम' तुझे कह चुके।</p>
<p data-start="414" data-end="504">ज़िंदगी एक ही है शायद,<br data-start="440" data-end="443">और मरना मज़बूरी।<br data-start="459" data-end="462">वैसे भी कौन पूरा यहाँ,<br data-start="484" data-end="487">कहानी सबकी अधूरी।</p>
<p data-start="506" data-end="594">पर अगर मेरी कहानी का<br data-start="530" data-end="533">एक क़िस्सा तुम बनो,<br data-start="552" data-end="555">अगर मेरी रूहानी का<br data-start="573" data-end="576">एक हिस्सा तुम बनो,</p>
<p data-start="596" data-end="643">ये कविता,<br data-start="609" data-end="612">अधूरी ही सही,<br data-start="625" data-end="628">पर हसीन हो जाए।</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>हुस्न</title>
        <author>
            <name>Aankhe</name>
        </author>
        <link href="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/husn/"/>
        <id>https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/husn/</id>
        <media:content url="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/49/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_42_13-PM.png" medium="image" />
            <category term="हिंदी"/>
            <category term="प्यार पर"/>

        <updated>2025-07-10T18:28:55+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/49/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_42_13-PM.png" alt="" />
                    हुस्न से ढाया कहर, दिल की तार छेड़ी है श्रृंगार रस भी कमजोर, मानो हुस्न की देवी है। बजे मृदुंग,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Arpitt-18.github.io/aankhepoetry/media/posts/49/ChatGPT-Image-Jul-10-2025-06_42_13-PM.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>हुस्न से ढाया कहर,<br>दिल की तार छेड़ी है<br data-start="38" data-end="41">श्रृंगार रस भी कमजोर,<br>मानो हुस्न की देवी है।</p>
<p>बजे मृदुंग, मधुर ताल,<br>हाय! मजनूं हुआ बेहाल<br data-start="130" data-end="133">मोरपंख सी लालिमा,<br>हो जैसे कुदरत का कमाल।</p>
<p>धड़क धड़क के बोल रहा दिल,<br>ये कैसी अद्भुत काया है,<br data-start="225" data-end="228">आँखों में ख़ुशी के आँसू,<br>प्रेम का पनघट पाया है।</p>
<p>आज जुड़ जाएँगे दो दिल,<br>ये शाम बड़ी सुहानी,<br data-start="320" data-end="323">जीवन डगर पर मिले थे हम,<br>अब लिखेंगे नई कहानी</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
